<Document>

# Carcats

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OE14MobCarcat" Caption="Carcat"/>
</Box>

Os Carcats são uma nação do deserto que habita a harsh expanse do Grande Deserto de Dunes. Eles são conhecidos por sua resistência, isolamento e profunda conexão com seus ancestrais. Their homeland is Bafamir, um estado que surgiu das cinzas de guerra e desastre, mantido junto pela vontade de ferro do Sultão e dos clãs dominantes. Em outras terras eles são frequentemente encontrados como mercenaries, comerciantes e artesãos.

## Atributos

[bold]Escala: 1–10 | Valores efetivos mostrados (inclui habilidades raciais gratuitas)[/bold]

- [color=#e05050]Força[/color] — [bold][color=#c8c8c8]5[/color][/bold] | Poder físico médio, igual aos humanos.
- [color=#50e050]Vitalidade[/color] — [bold][color=#c8c8c8]5[/color][/bold] | Saúde média. [color=#c8c8c8]~100 HP[/color] antes do Crítico, [color=#ff6961]~200 HP[/color] antes da Morte.
- [color=#50e0e0]Destreza[/color] — [bold][color=#77dd77]9[/color][/bold] | Agilidade excepcional. [color=#77dd77]~200 stamina[/color] antes do Crítico de Stamina — muito difícil de derrubar. (DEX base 7, +2 de habilidades gratuitas de [color=#ffe269]Eletromancia[/color])
- [color=#a050e0]Inteligência[/color] — [bold][color=#ffa500]3[/color][/bold] | Potencial mágico limitado. Apenas [color=#42aaf5]~63 mana[/color].

Carcats combinam força e saúde no nível humano com agilidade excepcional e traços físicos únicos. Sua mana baixa torna a conjuração sustentada de feitiços difícil, mas seus reflexos e habilidades naturais os tornam formidables em combate corpo a corpo.

## Habilidades Felinas

- [bold]Garras naturais[/bold] — causam dano aumentado em combate corpo a corpo sem precisar de arma
- [bold]Patas macias[/bold] — passos completamente silenciosos, ideais para emboscadas e furtividade
- [bold]Visão noturna[/bold] — vêem na escuridão quase tão bem quanto à luz do dia
- [bold]Estômago animal[/bold] — podem comer carne crua sem consequências
- [bold]Sem sapatos[/bold] — patas com garras não podem usar calçado padrão

## Características Culturais

- [bold]Nação ancestral[/bold] — Carcats honram os espíritos de seus ancestrais em vez de adorar deuses
- [bold]Anonimato do poder[/bold] — os Sultões de Bafamir não têm nome, clã ou rosto; sua figura representa a vontade do deserto
- [bold]Laços tribais[/bold] — Carcats longe de casa são especialmente calorosos com seus companheiros de tribo

Carcats começam com Básico e Avançado gratuitos de [color=#ffe269]Eletromancia[/color], concedendo +2 DEX e acesso a habilidades baseadas em relâmpago.

</Document>
