<Document>

# Goblins

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OE14MobGoblin" Caption="Goblin"/>
</Box>

Goblins são uma raça de goblinoides anões que se estabeleceram em massa por toda Sylate. Embora as outras raças sejam preconceituosas contra eles, goblins raramente tentam causar problemas propositadamente. O que lhes falta em magia, compensam mais que suficientemente com velocidade, resistência e uma resistência quase sobrenatural ao dreno de stamina.

## Atributos

[bold]Escala: 1–10 | Valores efetivos mostrados (inclui habilidades raciais gratuitas)[/bold]

- [color=#d4a84b] Força [/color] — [bold][color=#77dd77] 6 [/color][/bold] | Poder físico acima da média. Causa mais dano que um humano em combate corpo a corpo.
- [color=#e05050] Vitalidade [/color] — [bold][color=#77dd77] 6 [/color][/bold] | Saúde decente. [color=#77dd77] 105 HP [/color] antes do Crítico, [color=#ff6961] 210 HP [/color] antes da Morte.
- [color=#50c878] Destreza [/color] — [bold][color=#77dd77] 7 [/color][/bold] | Agilidade excepcional. [color=#77dd77] 140 stamina [/color] antes do Crítico de Stamina — extremamente difícil de derrubar. (DEX base 7, com habilidades gratuitas de [color=#c8c8c8] Atletismo [/color])
- [color=#5090e0] Inteligência [/color] — [bold][color=#ff6961] 1 [/color][/bold] | Potencial mágico extremamente limitado. Apenas [color=#ff6961] 20 mana [/color] — mal suficiente para um único feitiço.

Goblins são construídos para combate físico hit-and-run. Eles são muito difíceis de derrubar e se recuperam rápido — mas sua ausência de mana torna a magia extremamente difícil de acessar.

## Pequenos mas Rápidos

Goblins têm uma hitbox reduzida, tornando mais difícil acertar golpes neles. Sua estrutura compacta também significa:
- [color=#ff6961] Todo dano recebido aumentado em 20% [/color] — seu pequeno tamanho faz cada golpe doer mais
- Venenos, porém, fazem [color=#77dd77] 50% menos dano [/color]
- Outros acham mais fácil pegar goblins; goblins acham mais difícil puxar objetos grandes

## Escassez de Alma

A natureza não foi generosa com goblins no que diz respeito à magia:
- [color=#ff6961] Mana quase zero (20). [/color] Mal suficiente para um feitiço — conjuração sustentada é impossível.
- A taxa de regeneração de mana é [color=#77dd77] 1.5x mais rápida [/color] que outras raças — embora com tão pouca mana, importa pouco na prática.

Goblins começam com Básico e Avançado gratuitos de [color=#c8c8c8] Atletismo [/color], concedendo +2 [color=#50c878] DEX [/color].

</Document>
