<Document>
  # Seu Primeiro Prato

  Diga olá ao seu novo viajante — Silvon, o Ossudo!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14MobUndeadSkeletonBardT2" Caption="Olá! TRAC, TRAC!"/>
  </Box>

  Silvon está cansado de viajar pelos demiplanos e veio até você para uma boa pausa de toda essa correria. Chamando você, ele fez um pequeno pedido de... Qualquer três pratos à sua escolha. Mas você não sabe como nem o que preparar para ele... Sem problema! Vamos resolver isso agora!

  ## Para começar — uma torta

  Pensando um pouco, você decidiu — ele definitivamente precisa de uma torta! Para preparar qualquer torta, você primeiro precisa fazer massa. A massa é feita a partir de feixes de trigo na mesa de culinária especial.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14Wheat"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14WorkbenchCooking"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14FoodDoughMedium"/>
  </Box>

  Depois de fazer a massa — coloque-a na forma junto com 3 pedaços de qualquer carne e duas fatias de pimenta. Coloque no forno e aguarde a torta ficar pronta. As tortas são divididas em cinco partes, uma mordida cada. Pronto! Você fez uma torta de carne!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14FoodDoughMedium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14FoodMeatLambSlice"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14FoodPepperSlice"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14PlatePie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14Furnace"/>
  </Box>

  ## Pratos na frigideira
  Ótimo! A torta já está pronta, então é hora do prato principal. Vamos fazer batatas com purê!
  Para preparar as batatas — basta colocar 5 batatas e 1 fatia de cebola na frigideira e levar ao forno. Certifique-se de servir no prato... E pronto!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14FoodOnionSlice"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14FoodPotato"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14FryingPan"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14Furnace"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14PlateWooden"/>
  </Box>

  ## Sopas

  E agora é hora de completar essa refeição... Com uma boa sopa! Pensando um pouco, veio a ideia de... Sopa de queijo.
  As sopas são um pouco mais complexas de preparar do que a comida comum. Para elas você precisa de uma panela e água. Adicione 30 unidades de água na panela e um pedaço de queijo e aguarde tudo ficar pronto. Voilà! Sirva na tigela e Bon Appétit!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14CookingPot"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14FoodCheesePart"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14Furnace"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14BowlWooden"/>
  </Box>

  ## O mais importante... EXPERIMENTE!
  Esses foram apenas os pratos que você talvez já tenha visto... Mas o mundo da culinária está cheio de mistérios! Você sabia que com a carne de um monstro é possível fazer uma boa omelete?
  Não se esqueça de pedir para Silvon pagar pelos seus pratos e deseje a ele uma boa viagem! Até logo, Silvon!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14MobUndeadSkeletonBardT2" Caption="Aqui está! 5 moedas de prata, TRAC, TRAC! Com gorjeta!"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14SilverCoin5" Caption="5 moedas de prata"/>
  </Box>
</Document>
