<Document>

# Leis Imperiais
Publicação do órgão jurisdicional oficial do Império de Zelassiano.

## Preâmbulo
Este código de leis do Império foi desenvolvido com o objetivo de garantir a ordem, a justiça e a segurança em todo o território Imperial. As leis são de cumprimento obrigatório para todos os cidadãos, residentes temporários e visitantes do Império. Ignorar ou violar as disposições descritas neste documento é punível de acordo com as normas estabelecidas.

Cada crime registrado no território do Império é avaliado pelos seguintes parâmetros:

Categoria de gravidade — determina o grau básico de punição.
Modificadores — agravam ou atenuam a responsabilidade.
Sentença — a medida final de punição é determinada pela autoridade competente (ou por pessoas designadas).

## Seção I. Categorias de Crimes

### Infrações Leves
Crimes que não causam dano significativo a pessoas ou propriedade.

[bold]Exemplos:[/bold]

1)	Insulto ao Império.

2)	Dano à propriedade ou crueldade com animais.

3)	Pequeno furto (até 1 moeda de prata).

4)	Perturbação da ordem pública.

[bold]Punições:[/bold]

1)	Multas, não apenas materiais, mas também que restringem direitos e serviços por determinado tempo.

2)	Trabalhos comunitários em benefício da parte lesada ou da cidade em geral.

3)	Pedido de desculpas à parte lesada.

[bold]Aplica-se um tipo de punição sem considerar modificadores.[/bold]


### Infrações Leves-Médias
Ações que afetam órgãos de autoridade ou causam dano moderado a terceiros.

[bold]Exemplos:[/bold]

1)	Resistência a representantes da autoridade.

2)	Negligência no cumprimento de deveres.

3)	Não pagamento da taxa de proteção e/ou imposto sobre comércio licenciado.

4)	Furto de 1 moeda de prata a 1 moeda de ouro.

5)	Lesões corporais leves.

[bold]Punições:[/bold]

1)	Multas, não apenas materiais, mas também que restringem direitos e serviços por determinado tempo.

2)	Reparação do dano à parte lesada em dobro.

3)	Trabalhos comunitários em benefício do Império.

[bold]Aplicam-se dois tipos de punição sem considerar modificadores.[/bold]


### Infrações Médias
Ações que causam dano significativo ou ameaçam a estabilidade do Império.

[bold]Exemplos:[/bold]

1)	Arbitrariedade ou abuso de poder.

2)	Sabotagem.

3)	Roubo (a partir de 1 moeda de ouro).

4)	Lesões corporais moderadas.

[bold]Punições:[/bold]

1)	Reparação do dano à parte lesada em dobro.

2)	Expulsão da facção ou acampamento (temporária ou permanente).

3)	Cumprimento da pena através de um demiplano para execução de uma missão.

4)	A vítima tem o direito de desafiar o acusado para um duelo. A vitória do acusado no duelo extingue as acusações.

[bold]Aplica-se um tipo de punição sem considerar modificadores.[/bold]


### Infrações Médias-Graves
Crimes com alto nível de perigo para a sociedade e as estruturas do Império.

[bold]Exemplos:[/bold]

1)	Conversão religiosa forçada.

2)	Participação em organizações criminosas.

3)	Extorsão — cobrança ilegal, mediante ameaças e chantagem, de dinheiro de comerciantes por elementos criminosos.

4)	Assassinato.

[bold]Punições:[/bold]

1)	Reparação do dano à parte lesada em dobro.

2)	Expulsão da facção ou acampamento (temporária ou permanente).

3)	Cumprimento da pena através de um demiplano para execução de uma missão.

4)	A vítima tem o direito de desafiar o acusado para um duelo. A vitória do assassino no duelo extingue as acusações.

[bold]Aplicam-se dois tipos de punição sem considerar modificadores.[/bold]


### Infrações Graves
Atos particularmente perigosos que ameaçam os fundamentos do Império.

[bold]Exemplos:[/bold]

1)	Traição à coroa.

2)	Ato terrorista ou ataque de pilhagem.

3)	Furto em grande escala.

4)	Destruição de corpo.

[bold]Punições:[/bold]

1)	Execução pública.

2)	Pagamento de multa pelo líder da facção do réu.

3)	Envio ao tribunal da cidade imperial.

[bold]Aplica-se um tipo de punição sem considerar modificadores.[/bold]

## Seção II. Modificadores de Crimes
1. Circunstâncias Atenuantes
Legítima defesa: se o crime foi cometido para proteger a própria vida.
Necessidade: a ação foi cometida para prevenir uma ameaça maior.
Arrependimento: confissão de culpa e cooperação com as autoridades.
Inexperiência (desconhecimento): Se o criminoso não cometeu infrações anteriormente ou não compreende as regras (por exemplo, jogador novo), a punição pode ser substituída por instrução ou advertência. Aplica-se apenas a infrações leves e leves-médias.
Efeito:
A punição é reduzida em um grau (por exemplo, infração média é tratada como leve-média).

2. Circunstâncias Agravantes
Reincidência: cometimento repetido do crime.
Aspecto cultural: se o crime viola cânones religiosos, tradições ou leis de determinada raça/facção, isso é considerado (por exemplo, profanação de um santuário).
Existência de vítimas: Se o crime resultou em ferimentos graves, morte ou destruição de objetos importantes.
Cumplicidade em conluio: participação em grupo na infração.

Efeito:
A punição é agravada dentro da categoria atual.

3. Circunstâncias Extremamente Agravantes
Ataque direto: Se o criminoso agiu abertamente e ameaçou outros.
Tempo de guerra: Se o crime foi cometido durante uma crise ou guerra, a punição é endurecida.
Crueldade: Se o crime foi cometido com crueldade ou requinte especial.
Organizador do conluio: líder de organização criminosa.
Efeito:
Transferência do crime para a próxima categoria de gravidade.

## Seção III. Sistema Judicial
O julgamento do caso é realizado por:

Representantes da guarda — para crimes de gravidade leve e média.
Tribunal Imperial ou comandante da guarda — para crimes médios-graves e graves. O comandante da guarda também tem o direito de delegar poderes a uma pessoa de confiança.

Ao julgar o caso, os representantes da autoridade têm o direito de escolher independentemente a punição adequada à categoria do crime após considerar todos os modificadores, bem como se a vítima do crime não utilizou o direito ao duelo.
Nota para jogadores:
Este documento foi desenvolvido com o objetivo de garantir total imersão no processo de jogo. As leis do Império mantêm um equilíbrio justo entre a interpretação de papéis e a mecânica do jogo. As infrações e punições são avaliadas individualmente levando em conta os modificadores e as circunstâncias.


</Document>
