<Document>
# Bem-vindo ao OpenEdge 14

OpenEdge 14 é um RPG multiplayer de fantasia medieval. Você divide um mundo vivo com outros jogadores — cooperate, negocie, lute e forje seu próprio caminho.

## Por Onde Começar

[bold]Escolha sua espécie.[/bold] Cada raça tem diferentes forças, fraquezas e habilidades raciais. Veja [textlink="Comparação de Raças" link="OE14RaceComparison"] para detalhes de atributos.

[bold]Escolha sua profissão.[/bold] Sua profissão determina seu equipamento inicial e salário. Cada profissão abre diferentes portas para como você joga a rodada.

[bold]Gaste seus pontos de atributo.[/bold] Na criação do personagem você recebe 3 pontos para distribuir entre Força, Vitalidade, Destreza e Inteligência. Escolha com base no seu estilo de jogo.

## Controles Principais

- [bold]C[/bold] — Menu do personagem (atributos, breakdown de modificadores)
- [bold]I[/bold] — Inventário
- [bold]Q[/bold] — Barra de ações (feitiços aparecem aqui quando você equip um item mágico)
- [bold]Botão direito do mouse[/bold] — Menu de contexto (examinar, pegar, interagir, atacar)

## Mantendo-se Vivo

Sua [color=#e05050]barra de vida[/color] aparece na parte inferior da tela. Quando chega a zero você entra em estado crítico — você precisa de ajuda rápido.

- Carregue [bold]bandagens[/bold] para parar sangramento
- Coma e beba para manter stamina
- Se estiver em desvantagem, [bold]corra[/bold] — recuar não é uma falha

## Os Quatro Atributos

[color=#e05050]Força[/color] — dano físico. FOR 5 é neutro (1.0x). Maior significa golpes mais fortes.

[color=#50e050]Vitalidade[/color] — vida máxima. VIT 5 = 100 HP até crítico. Cada ponto adiciona ou subtrai 12.5 HP.

[color=#50e0e0]Destreza[/color] — stamina (resistência a knockdown). DEX 5 = 100 stamina. Acabar a stamina faz você cair no chão.

[color=#a050e0]Inteligência[/color] — mana. INT 5 = 100 mana. Sem mana, feitiços não podem ser conjurados.

## Dicas

- [bold]Examine tudo[/bold] — clique com botão direito em itens para ler o que eles fazem
- [bold]Moedas são físicas[/bold] — mantenha-as em uma bolsa para não perdê-las ao receber dano
- [bold]Morte não é o fim[/bold] — você renasce. Use o tempo para pensar no que fazer diferente

</Document>
