<Document>
  # Sistema de Combate

  O combate em OpenEdge 14 é em tempo real e baseado em habilidade. O sucesso depende do seu equipamento, níveis de habilidade do personagem e posicionamento.

  ## Combate Básico

  Clique em um inimigo para atacar com sua arma equipada. Cada arma tem uma velocidade de ataque — armas mais rápidas atacam com mais frequência mas causam menos dano por golpe, enquanto armas mais lentas acertam mais forte mas deixam você vulnerável entre os golpes.

  Fique de olho na sua barra de vida. Recue quando estiver com pouca vida e use bandagens ou itens de cura para se recuperar.

  ## Tipos de Arma

  [bold]Armas cortantes[/bold] — espadas, adagas e machados. Alto dano, bom alcance. Algumas causam sangramento.

  [bold]Armas contundentes[/bold] — clavas, maças e martelos. Menor dano mas podem atordoar inimigos e quebrar armaduras.

  [bold]Armas de haste[/bold] — lanças e alabardas. Alcance longo permite atacar de uma distância mais segura.

  [bold]Armas à distância[/bold] — arcos e itens arremessados. Ataque de longe mas requerem munição.

  ### Armas Corpo a Corpo Comuns

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14WeaponSwordIron" Caption="Espada de Ferro"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14WeaponDaggerIron" Caption="Adaga de Ferro"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14WeaponWarAxeIron" Caption="Machado de Guerra"/>
  </Box>

  ### Armas à Distância

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14BowCombat" Caption="Arco de Combate"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14Arrow" Caption="Flechas"/>
  </Box>

  ### Escudos

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14WeaponShieldWooden" Caption="Escudo de Madeira"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14WeaponTowerShieldWooden" Caption="Escudo de Torre"/>
  </Box>

  ### Itens de Cura

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14HerbalBandage1" Caption="Bandagem de Ervas"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14Gauze1" Caption="Gaze"/>
  </Box>

  ## Efeitos de Status

  Muitas armas e magias aplicam efeitos de status ao acertar:

  [color=#FF4500]Queimando[/color] — causa dano ao longo do tempo. Extinga com água ou rolando.

  [color=#00BFFF]Congelado[/color] — reduz significativamente a velocidade de movimento. Aqueça perto de uma fogueira para se recuperar mais rápido.

  [color=#7FFF00]Envenenado[/color] — causa dano ao longo do tempo, acumula com múltiplas aplicações. Use um antídoto para curar.

  [color=#8B0000]Sangrando[/color] — drena vida lentamente. Aplique bandagens para estancar o sangramento.

  ## Atributos no Combate

  Os atributos do seu personagem afetam diretamente o desempenho em combate. Verifique seus atributos pressionando [bold]C[/bold].

  - [color=#e05050]Força[/color] — cada ponto acima de 5 adiciona [bold]+10% de dano físico[/bold]. Atributo 10 = +50% (1.5x), Atributo 1 = -50% (0.5x).
  - [color=#50e050]Vitalidade[/color] — cada ponto adiciona [bold]+/-12.5 HP[/bold] ao seu limiar crítico. Atributo 10 = 162 HP crítico / 325 HP morte.
  - [color=#50e0e0]Destreza[/color] — cada ponto acima de 5 adiciona [bold]+25%[/bold] ao seu limiar de queda por stamina. Destreza baixa significa que um único ataque te derruba. Atributo 10 = 225, Atributo 1 = 0 (cai instantaneamente).
  - [color=#a050e0]Inteligência[/color] — cada ponto adiciona [bold]+/-25 mana[/bold]. Útil ao combinar magias e corpo a corpo. Atributo 10 = 225 mana.

  Aumentar seus atributos ao longo do tempo faz uma diferença significativa em quanto tempo você sobrevive e quanto dano causa. Veja [textlink="Atributos" link="OE14_PT_CharacterStats"] para detalhes completos.

  ## Progressão de Habilidade

  Conforme você luta, suas habilidades de combate melhoram automaticamente. Quanto mais usa um tipo de arma, melhor seu personagem se torna com ela. Níveis mais altos de habilidade aumentam o dano causado e reduzem o dano recebido.

  Habilidades são salvas entre sessões. Um personagem veterano é significativamente mais eficaz em combate que um novo.

  [bold]Categorias de habilidade:[/bold]
  - Corpo a corpo: melhora dano com todas armas de mão
  - Defesa: reduz dano recebido ao longo do tempo
  - Magia: aumenta efetividade de magias e reduz custos de mana

  ## Dicas

  - Lute contra inimigos do seu nível — enfrentar inimigos muito fortes cedo leva a morte rápida.
  - Afaste inimigos movendo enquanto ataca para evitar levar golpes.
  - Efeitos de status podem virar o jogo — um inimigo congelado não pode desviar.
  - Trabalhe com outros jogadores — combate em grupo é muito mais eficaz que solo.
  - Sempre carregue bandagens e itens de cura antes de ir a áreas perigosas.

  ## Sistemas Relacionados

  - [textlink="Magia" link="OE14_PT_Magic"] — aprimore seu combate com magias e buffs mágicos
  - [textlink="Crafting" link="OE14_PT_Crafting"] — forje armas e armaduras superiores para suas aventuras
  - [textlink="Economia" link="OE14_PT_Economy"] — venda drops raros de inimigos e compre equipamentos melhores
  - [textlink="Atributos" link="OE14_PT_CharacterStats"] — invista em Força e Vitalidade para ser um combatente mais eficaz

</Document>
