<Document>
  # Bem-vindo ao OpenEdge 14

  OpenEdge 14 é um RPG medieval de multijogador construído sobre o motor Space Station 14. Você compartilha o mundo com outros jogadores em tempo real — coopere, negocie, lute e sobreviva juntos.

  Esta seção cobre os sistemas principais. Use os links na barra lateral para ler sobre cada um em detalhes.


  ## Primeiros Passos

  Quando você aparecer, terá uma função e um local inicial. Reserve um momento para olhar ao redor antes de agir.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14MobHuman" Caption="Seu Personagem"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14WeaponSwordIron" Caption="Arma Inicial"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14CopperCoin1" Caption="Moedas Iniciais"/>
  </Box>

  [bold]Abra seu inventário[/bold] com [bold]I[/bold] — verifique com quais itens você começa. Funções diferentes começam com equipamentos diferentes.

  [bold]Abra sua barra de ações[/bold] com [bold]Q[/bold] — se estiver segurando um item mágico, suas magias aparecerão aqui.

  [bold]Abra o menu de personagem[/bold] com [bold]C[/bold] — mostra os atributos do seu personagem: Força, Vitalidade, Destreza e Inteligência.

  [bold]Clique com o botão direito[/bold] em objetos e personagens para ver opções de contexto: pegar, examinar, interagir, atacar.


  ## Sobrevivência

  Sua [color=#e05050]barra de vida[/color] aparece na parte inferior da tela. Se chegar a zero, você estará criticamente ferido e morrerá sem ajuda.

  - Carregue [bold]bandagens[/bold] para estancar sangramentos.
  - Coma e beba regularmente para manter a stamina.
  - Evite lutar contra inimigos muito fortes para seu equipamento atual.
  - Se estiver em perigo, [bold]corra[/bold] — não há vergonha em recuar.


  ## Sistemas Principais

  [bold]Magia[/bold] — equipe cajados mágicos para ganhar magias. Lance-as usando mana da barra de ações.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14MagicFireStaff" Caption="Cajado Mágico"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14SpellScrollFireball" Caption="Pergaminho de Magia"/>
  </Box>

  [bold]Crafting[/bold] — use bancadas para construir itens, cozinhe alimentos sobre fogueiras e monte armas personalizadas a partir de componentes.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14Workbench" Caption="Bancada de Trabalho"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14WorkbenchAnvil" Caption="Bigorna"/>
  </Box>

  [bold]Economia[/bold] — ganhe moedas do salário da sua função, venda bens nas plataformas de comércio e cultive plantações para lucro.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14GoldCoin1" Caption="Moeda de Ouro"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14TradingPlatform" Caption="Plataforma de Comércio"/>
  </Box>

  [bold]Combate[/bold] — lute com armas corpo a corpo, aplique efeitos de status e melhore suas habilidades com a prática.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14WeaponWarAxeIron" Caption="Machado de Guerra"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14HerbalBandage1" Caption="Bandagem de Ervas"/>
  </Box>

  [bold]Atributos[/bold] — seus valores de Força, Vitalidade, Destreza e Inteligência afetam dano, vida, stamina e mana.


  ## Dicas para Novos Jogadores

  - [bold]Leia as descrições dos itens[/bold] — examine os itens para aprender o que fazem antes de usá-los.
  - [bold]Fale com outros jogadores[/bold] — veteranos geralmente ajudam iniciantes.
  - [bold]Mantenha sua função[/bold] no início — sua função lhe dá ferramentas e salário para começar.
  - [bold]Morte não é o fim[/bold] — você reaparece após um tempo. Use o tempo para pensar no que deu errado.
  - [bold]Moedas são físicas[/bold] — guarde-as numa bolsa para não perdê-las ao levar dano.

</Document>
