<Document>
  # Sistema de Habilidades

  O Sistema de Habilidades permite que personagens se especializem em diferentes estilos de combate e magia. Cada árvore de habilidades fornece bônus e habilidades únicos.

  ## Árvores de Habilidades

  Árvores de habilidades definem quais habilidades um personagem pode aprender. Sua espécie determina a quais árvores você tem acesso. Por exemplo, Elfos começam com a árvore de Metamagia para aprimoramento mágico.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14MetamagicT1" Caption="Metamagia Nível 1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14MetamagicT2" Caption="Metamagia Nível 2"/>
  </Box>

  ## Como Ganhar Pontos de Habilidade

  Pontos de habilidade são a moeda para aprender novas habilidades. Existem dois tipos de pontos:

  [bold]Pontos de Memória[/bold] — usados por todas as árvores padrão (Pirocinético, Cura, Metamagia, etc.). Atualmente não podem ser obtidos de itens e são concedidos apenas através de eventos especiais ou progressão.

  [bold]Essência de Sangue[/bold] — usada exclusivamente pela árvore de Vampiro. Vampiros ganham pontos de Sangue por:
  - Ser selecionado como antagonista vampiro (começa com 2 pontos de Sangue)
  - Consumir itens de [bold]Essência de Sangue[/bold]
  - Coletar essência de vítimas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OE14BloodEssence" Caption="Essência de Sangue"/>
  </Box>

  Diferentes árvores requerem tipos de pontos diferentes. A maioria usa Memória, enquanto a árvore de Vampiro usa Sangue.

  ## Aprendendo Habilidades

  Abra seu menu de personagem (pressione C) e navegue até a aba de Habilidades. Habilidades disponíveis aparecem na árvore. Clique numa habilidade para aprendê-la se tiver pontos suficientes.

  [bold]Requisitos:[/bold]
  - Pontos de habilidade disponíveis (Memory para árvores padrão, Blood para Vampiro)
  - Habilidade deve estar numa árvore disponível (determinada pela espécie)
  - Algumas habilidades requerem pré-requisitos (habilidades anteriores na árvore)

  ## Habilidades Gratuitas (Bônus de Espécie)

  Algumas espécies têm habilidades inatas que são aprendidas automaticamente na criação do personagem. Essas habilidades são gratuitas e não requerem pontos de habilidade.

  [bold]Exemplo:[/bold]
  - Elfo: Metamagia T1 e T2 fornecem +1 de Inteligência cada
  - São aplicadas automaticamente quando o personagem aparece

  ## Efeitos de Habilidades

  Habilidades podem fornecer vários bônus:
  - [bold]Modificadores de Atributo:[/bold] +1 para Força, Vitalidade, Destreza ou Inteligência
  - [bold]Habilidades Especiais:[/bold] Efeitos únicos de combate ou magia

  [bold]Nota:[/bold] Modificadores de atributo de habilidades contribuem para seus atributos efetivos e podem causar overflow se empurrarem seu atributo acima de 10. Nesses casos, você recebe pontos disponíveis como bônus.

  ## Sistemas Relacionados

  - [textlink="Atributos" link="OE14_PT_CharacterStats"] — atributos afetados por habilidades
  - [textlink="Combate" link="OE14_PT_Combat"] — habilidades de combate para bônus de dano
  - [textlink="Magia" link="OE14_PT_Magic"] — habilidades de magia aprimoram conjuração

</Document>
