<Document>

# Aventureiro

O Aventureiro é uma das funções de jogo disponíveis, focado em obter recursos para o assentamento através de empreendimentos arriscados. Seu objetivo principal é explorar áreas perigosas, derrotar monstros e coletar pilhagens valiosas para vender por lucro.

Os Aventureiros são a espinha dorsal da economia — sem aventureiros para coletar materiais raros e caçar criaturas perigosas, a sociedade entraria em colapso. Sua coragem e habilidades de combate são altamente valorizadas.

## Habilidades Centrais para Aventureiros

- [textlink="Combate" link="OE14Combat"] — domine técnicas de armas e táticas de luta
- [textlink="Magia" link="OE14Magic"] — aprenda feitiços para melhorar sua survivibilidade
- [textlink="Economia" link="OE14Economy"] — entenda valores de itens e tendências do mercado
- [textlink="Fabricação" link="OE14Crafting"] — crie ou melhore seu próprio equipamento

## Formas de Ganhar Dinheiro

### Caçando Monstros

Monstros dropam pilhagens valiosas: essências raras, materiais de fabricação e componentes únicos. Venda-os para taberneiros, alquimistas e artesãos.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OE14WeaponDaggerHatchet"/>
</Box>

### Coletando Recursos

Explore para:
- Ervas e plantas raras (venda para alquimistas)
- Componentes de fabricação (venda para artesãos)
- Essências mágicas (itens de comércio de alto valor)
- Artefatos antigos (para caçadores de tesouros)

### Completando Tarefas

Ofereça seus serviços para NPCs e jogadores:
- Proteja caravanas em estradas perigosas
- Recupere itens perdidos de covis de monstros
- Limpe áreas de criaturas perigosas
- Caça monstros específicos por recompensas

## Notas Importantes

- Sempre carregue itens de cura antes de se aventurar
- Trabalhe com outros aventureiros para missões perigosas
- Aprenda sobre [textlink="Toxinas de Monstros" link="OE14_EN_Monster_Toxins"] para identificar criaturas perigosas
- Explore áreas completamente antes de se comprometer com uma luta

## Requisitos

Nenhum — Aventureiro é o trabalho inicial padrão, aberto a todos os jogadores.

</Document>
